跟Lolita行街｜28歲女玩足14年Lolita 出街家人唔肯企隔籬 記者實試變身：喺條街無啦啦俾人鬧

2004年，日本電影《下妻物語》掀起了香港的Lolita（蘿莉塔）熱潮，如今熱潮雖減退，但依然有人鍾愛穿着Lolita服裝。記者邀請了作Lolita打扮14年的方可欣（Melody）帶路，走訪三間她喜歡的店舖，感受她華麗打扮背後的熱情。

「Lolita」一字是來自俄裔美國小說家Vladimir Nabokov在1955年所寫的小說《Lolita》。故事講述一位中年男子愛上名為Lolita的12歲女主角。小說因多次被改編成電影而為人所知，Lolita一詞亦變成了戀童癖的代名詞。不過，這個字傳到日本後卻變成一種衣着的風格。Lolita時裝是演變自歐洲洛可可時期和維多利亞時期的宮廷服，日本早在八十年代便開始出現Lolita。

Melody 14歲時因愛上電影《下妻物語》而開始穿Lolita，「第一次接觸這種時裝，當下的我驚訝原來世上有這麼華麗的衣服！」電影中，主角龍崎桃子（深田恭子飾演）為Lolita服裝而瘋狂，面對別人的目光也從不在乎。除了被桃子的打扮所吸引，Melody更非常欣賞主角忠於自我的勇氣，「我當時很直接地跟家人說想當Lolita。」

咁又誇張左啲

而家先知詞源

其實幾靚
個女記得好無禮貌

想識佢 有冇ig

香港代表 呢兩個最撚出名

鍾意著Lolita嘅女仔係咪淨係會同有相同興趣嘅女仔做fd

唔知
但如果連朋友都用有色眼鏡睇你，其實都幾難做到朋友

條裙長到落地，hi到狗屎點洗？

佢都幾勁 咁細間房塞到40套lolita

鍾意著XX嘅女仔係咪淨係會同有相同興趣嘅女仔做fd

鍾意著打機嘅女仔係咪淨係會同有相同興趣嘅女仔做fd

鍾意著打籃球嘅女仔係咪淨係會同有相同興趣嘅女仔做fd

其實咪又係其中一個興趣

唔係 仲有攝影師朋友

其實個故事一般，不過係題材有啲話題性所以有人知

一路行對住人咁樣影真係好撚無禮貌

肯定係關 d 衫事 唔關個人事啦

痴線人地借套衫比你仲係咁嫌三嫌四
想講受訪者好有家教 個記者都唔知點做記者

其實點解會無啦啦係街俾人鬧

因為有kubric拍過

第一張同第二張全相差咁遠

一樹梨花壓海棠

邊個位冇禮貌
利串冇睇晒

我以為lolita係哥德傳出黎
成日聽咩哥德蘿莉

lolita服飾好小事啫下話 不過唔常見係真嘅

佢好明顯自己都鄙視lolita文化
人哋話借套衫佢著就即刻好大反應：咁大鑊？！
然後同佢化妝set頭時表情勁嫌棄
當然佢可以唔鍾意Lolita
但蘋果可唔可以搵個對人哋文化有基本尊重嘅記者去採訪

竟然唔係豬扒

個記者著Lolita 仲靚過佢本身喎

依啲裙係咪要手洗架？

佢地開心咪得
又唔傷天害理
有時係街見到覺得得意會望多幾眼

係，個女仔勁好脾氣
俾我一定話：你咁唔鍾意其實可以唔駛採訪

好難洗衫

我覺得個記者似係覺得自己著得唔好睇多啲

閪撚到佢人地借衫仲幫埋佢化妝

佢著得幾好睇
無乜問題

yes

仲要疫情

垃圾蘋果記者

28歲啫

38 48都見過,風格會偏向classical

Lolita 其實冇問題
之後有朋友著但到25歲佢話佢個樣再carry唔到就冇再著
好佩服佢地 著出街洗衫個啲勁煩

覺得幾靚

我都想著

我覺得有個女朋友咁着都幾正，尤其是受訪者其實係靚女，同埋言談舉止都好得體。。

不過老老實實啦，喺18世紀嘅法國大部份人都唔會着成咁。除非你係上流社會，或者皇室貴族先會係咁。因為要着套呢啲咁嘅衫，冇mass production之下每一件手做都好貴！當時根本唔係好多人afford到。

屯門史

咁樣買一套勁貴 成身起碼最平都要5000 蚊
個記者咁樣 有人免費借俾佢著都嫌棄

細個都幾中意 自從見到價錢就無再諗過

以為你講呢個

其實無乜問題 著得幾好睇

識得停呢點好難得
過晒年紀都仲要繼續好多都會出晒事

著得靚其實冇問題
之前係地鐵站見到有個女仔著得好靚,個頭同妝都配合得好好
我係絲都忍唔住望多2眼

個女仔幾靚堅持自己其實唔係容易,其實都係一個文化要尊重，以前有一段時間都好興punk 服裝。而家都唔見晒

個人興趣又無影響到其他人 旁人有咩好理啫
日本都大把呢啲奇裝異服 社會應該一定程度包容佢地

只係香港唔多人著姐

屌打

著得幾靚呀

完全唔覺有咩問題
不過可能條女豬d人又唔同睇法

哥德係其中一種style，好似啲衫分 “文青風”、“U記風” 咁

著得好靚喎

Lolita好正

佢已經係著得幾好睇嘅人嚟，
有時出街見到啲又肥又矮著成撚個冬瓜又累贅勁撚樣衰
Btw個記者真係好無家教

我都覺
佢似係知自己著得唔好睇所以尷尬要圓場

反而片入面佢哋提到嘅外國人同偷拍賓妹勁仆街

靚女著咩緊係冇所謂啦睇左張相好撚好J
問題係出旺角行一轉遇唔到呢啲質素，仲要而家口罩期間遮左都知豬扒，講真你係唔靚都算，妝都唔化果啲真係屌出聲
尤其近年好興果啲JK裝，十個九個素顏出街，近視果啲又唔戴con整個爛鬼金絲眼鏡咁勁奇撚怪，真心哪兒來的自信呀

個女記者真係好冇家教，你採訪得你就要尊重人，借埋衫化埋妝，就好好去體驗喇

著嘅服裝係gothic style

老銅成日見

幾靚

香港人fashion sense好撚保守
宜家啲女就一街都格仔裙
仔就更加一式一樣

香港人又西又保守是常識吧

著得靚真係完全無問題囉
On9記者

齋講套衫 一來敢著出街已經好型 二來其實著到上身係幾靚靚
私心覺得細細粒嘅女仔好睇啲

就算唔靚 着咩其實都唔關你事

仲話國際都會
著套衫都包容唔到

agree

仲幫你化埋粧

以前著過幾年，不過偏向Gothic
好彩冇比人鬧過偷影就有
反而係老母鬧到仆街

不過我相信香港人最多望一兩眼
拍片、鬧佢哋個d多數外國人

我都想知佢IG，想睇多啲佢嘅配搭

根本好平常
日本周街都係

拖左入殘廁先講啦

介意香港人目光係最戇鳩
香港人乜撚都唔識淨係識批評

係
個記者似有少少男仔頭性格嗰種女仔
突然之間要佢咁少女佢自己尷尬啫
不過佢著起套衫都順眼嘅

睇完真心respect
都唔明點解要俾人鬧

點解40幾歲偽娘就係害群之馬？年齡定性別歧視？

香港第一lolita是屯門史迪仔

其他都係垃圾

扮到自己好開放
但其實自己一樣好撚封建
又話最緊要忠於自己 又唔會影響人
但又歧視男人做

係咪就係譯做「一樹梨花壓海棠」果個？
之前其他巴打都有提

最後個女記者咪兜返囉
都唔知啲人嘈乜春咁樣講下自己意見就叫態度唔好？
又無人生攻擊

嘩你真係好撚大愛啊

佢老豆幾好笑

真
著好少少, D八婆八公已經 : 去飲呀? 今晚約左邊個啊
好似全香港都好似佢地咁不修邊幅先係好咁

諗起屯門史迪仔

咪係
原本玩得依d已經小眾
重係小眾圈到劃線邊個小眾得邊個唔得

點解會冇屯門史迪仔

係囉個記者覺得自己著得好尷尬姐 有咩問題
我笠件衫落你度你就一定要好鍾意？
樓上嗰啲快啲試下去排隊著Lolita 啦

好靚啊我係絲都想着 可惜真係太貴同唔夠膽
出街見到都會好佩服好羨慕 覺得佢哋好忠於自我

喺尖沙咀成撚日見到佢

欣賞Lolita同體驗Lolita係兩回事黎
記者本身唔覺得自己carry到咪尷尷尬尬囉
比著個受訪者叫呢度班連登仔試著
你地個自然反應都只會係 嘩 咁大獲

靚女著一定加分
不過想問佢哋其實幾耐會著一次
利申：未詳細睇

睇電影定小說 小說寫得好好wo

其實你有冇睇晒？
佢自己都講係覺得自己carry唔到覺得尷尬
比著係你或者求其搵邊搵條友
個反應可能重大過個記者
同埋見到有人話應該要搵返有同樣興趣既記者去試著
屌你老母 都on99冇撚腦
依個實驗就係想睇素人試著既反應
連登仔真係弱撚智(包括我)

烏Sir

其實佢都著得Lolita好心學埋化妝啦

蘋果幾時有禮貌過
你唔接受訪問分分鐘比佢地屌老母，好似梁天琦咁

佢既興起地日本咪又係一樣
辣妹文化 = 不良 援救 睇h漫都知啦

你識條春
係全名:“”烏Bigturtle Lolita研究系教授“”

唔係著屎迪仔 就唔好post啦

好多記者都係咁，仲要唔識字，聽聞最閪係娛記

唔好咁直接啦，呢到仲要係連登

28歲就唔好再玩 Carry唔到

佢自己開心又無影響到其他人有咩問題？
不過而家香港只可以同平壤、非洲小村比較，換左殖民地宗主國更加零文化對所有野大驚小怪，香港人甚至大部分連登仔同九成廢老心態一樣：嘩咩嚟架搵唔搵到錢買樓、心理唔平衡
我自己覺得著呢類衫唔係特別靚，同著任何衫一樣wfc

我都覺得個記者冇任何惡意 單純係佢應該諗住等一陣自己會出去行街覺得唔好意思有少少尷尬 果位巴打有少少敏感

平時喺街好少見
所以見到會望多兩眼，但唔係歧視

身型重要D
化左妝鬼知幾歲咩

近年條街越嚟越多人著
無乜野嘅 又影響唔到人
人地開心咪得

反正就算唔著Lolita 喺條街着得有少少自己風格都俾人望
搞到個個被迫着到制服咁

好撚柒

好可愛

點解你覺得香港獨有

人類本來就係社群動物，從眾係響我地DNA

你覺得外地開放啲係因為當人地批評你
你都聽唔明啫
事實上好多地方嘅人都保守
好多香港女性去到外地就著得性感啲
話人地冇咁批判

但其實就算人地話你係雞 你都唔會聽得明
同埋你去人地到 你只係過客 當地人點鬧你 你根本唔Care
呢啲嘢 自己心態問題

你想知一個地方嘅人嘅心態 上網睇人匿名講野就知
PPT 5ch 4chan
根本同連登仔講嘅嘢一樣
全部都係著得性感就話人係雞

人嘅相似性始終大過差異性

睇到一半睇唔落去
個記者

可以轉著classical
日本好多人妻都繼續著

係囉 覺得記者好得意wor

堅，打扮下關佢撚事

男人先大獲
唔係U記毒撚LOOK/ G2000垃圾西裝就已經比人眼望望

本身靚女著Lolita 打扮咪正

唔靚嗰啲會肉酸

邊個咁把炮？未聽過

好靚 好有心機打扮full set

佢戴住口罩的話都幾吸引
一除咗即諗：哇屌！咩妖精嚟！

好欣賞佢咁有勇氣

其實唔錯 個女仔感覺幾有修養

係囉
受訪者超好

18世紀嗰度無謂咁認真
住秀茂坪公屋嘅階層對照返喺18世紀法國真係要擔心有冇衫着

睇完
最後都ok 嘅

其實有無一啲成熟風格嘅lolita 打扮？

咁LOLITA系衫係有佢靚0既地方既
不過著出街的確有點尷尬

好靚仲有啲舖頭都好靚啲野

講真標奇立異著到鬼五馬六行出街都唔怪得人恥笑你，你喺屋企著咪算

呢個呢？

日本既真係幾靚
最緊要係有景襯
香港真係古蹟都唔留得

有,不過好易變寡婦look

變史迪叔了

好靚

我覺得回頭望/影呢d又未必有惡意既，可能純綷覺得好靚，但又覺得截停佢讚/問可唔可以影太odd姐

其實近年既人類都好怪，唔單香港（段野都講有外國人鬧佢地）
佢地既尊重多元文化係可以接受支那極權文化，接受政治正確censorship係因為國情唔同，可以接受中東佬迫害某d人係人地自己既宗教原因

但人地著得靚d就已經唔得

其實D衫係幾靚嘅

唔好爭
合稱 ”Lolita Xianggang三大癡線佬”啦

成日覺得呢d衫好鬼多餘 冇果樣搞果樣

套戲好正

根本重點就係靚女先著得好睇

真！

我個人反而覺得真係靚既（幾種分支都係），不過就覺得sweet要carry到真係對外型要求高
同埋個記者都講，著左呢d上身個人d舉止都無咁粗魯（相反如果著成咁仲粗魯爛口反而比人感覺更難接受）

(得啦我知有人會講200磅既著 50歲既著就會fail啦，呢個世界唔係得女神同豬閪兩種既,中間果班先多ok?)

不過真心佩服佢地唔怕旁人目光，同頂得住香港呢種30degC 95%濕度，要洗都幾煩

鬧人個個外國人先無禮貌

「我有比你𨳒㗎！」嘅原型

其實啲衫幾靚
幾佩服佢哋有勇氣著自己鐘意既打扮出街

你一定係俾女友西面西慣到無晒感覺

香港人真係戇撚鳩
人地點打扮關你撚事咩
覺得樣衰自己心裏笑下咪算囉

係香港誇張左
香港人太重視其他人眼光啦
其實自己開心咪得
講真wfc一個路人

講真 佢有咩興趣關我撚事
又唔係咩傷天害野既野

香港製造

唔鍾意就唔鍾意架啦
唔鍾意就等於唔尊重？

你情願一街都係lolita 定一街都係M記連登仔..?

之前行街見過真人
覺得佢條裙好靚

上面嗰張正，兩位都著得好睇

感覺熱到仆街

著住嚟做都幾正

翠翠條裙唔靚咩？

今次個位套衫靚好多

個景加埋衣着
不過人靚點着都靚

日本這個好出名
樂隊malice mizer個mana咪係歐洲開服裝店賣Lolita衫

Cls
佢做緊野
明知自己做緊lolita專題，訪問緊lolita發燒友，對方係你嘉賓
依家係街三唔識七笠件衫落你度咩

啲裙睇得出係靚料

真係好核突勁想打鳩佢

點解要用有色眼鏡
係比較特別姐但係完全冇厭惡嘅成份

條女幾靚

好耐冇見到屯門史迪仔

疏

咁就唔好做朋友
咁介意就斷絕來往
人地穿衫關你鬼事 又唔係冇着
極端啲講句這班人其實同極權冇分別

只係喺屋企試戴下頂帽都已經咁大反應
唔講以為擺咗隻曱甴係佢頭頂
話無問題啲人一係俾囡西面西慣晒
一係完全唔理解女人面部表情
仲話唔鍾意就唔鍾意，唔代表唔尊重，唔怪得香港記者質素愈來愈差
Btw 條片「原來」寫咗「完來」

做緊屯門考順仔

Hi

就算係女友又唔介意佢咁咁著 仲會覺得好正 不過前提係唔好逼我平時都咁著就ok

與此同時屏幕後嘅你

近100年最top個堆小說嚟

mana!!! 以前屋企有佢D 唔知寫真定雜誌

點解出街無遇過...想搵佢地影相

佢依家係moi dix mois活動
歐洲好出名

我屋企塊窗簾布都靚過佢

好嬲

姐係你會唔會覺得16世紀法國宮廷Style服裝有問題？

如果你覺得無問題，但唔接受Lolita，姐係你個人無知囉(Lo娘絲巴明的會明)

唔知自己UP乜，總知好嬲

利申 : 衣櫃得3套

Yes
意譯中文名嘅典範之一

左邊條友好撚有自信

想當年，深田恭子套電影hit左Lolita 裝、你去旺角係睇到成街都係Lolita裝，係好hit
Lolita興之前印象中香港係興緊中島美嘉果個nana打扮，點知一個深田恭子，將nana打扮kam過晒。

嬲到震

死港女記者知唔知一套幾錢呀

仲學人西面

嬲到震

香港D 醜女通常係呢D 表情，左嫌右嫌，睇慣哂
利申: 男人

大軍

唔知屯門史迪仔啲衫喺邊度買？
有排見佢著唐老鴨水手裝

幾撚威

仲有屎滴仔

好少見到會著成咁同男仔一齊

都話唔靚唔緊要，根本你係真心尊重緊套裝扮，幾懶幾唔識都一定會化少少妝，淡妝都叫化左 咁先叫整齊，唔化妝走去著loli同JK係香港特有，就連鄰国蝗著JK都會化，所以變到不倫不類好似著一半唔著一半
呢樣都歸咎於封建保守問題，讀書時一有女化妝就會俾八婆笑發姣/扮野搞到啲女著乜都唔敢化

綜合各討論區的貼文，屯門史迪仔非常負面，經常被指無故滋擾途人、令人煩厭。有網民指當他們暗地討論或拍攝他時，屯門史迪仔竟然會突然衝向前不斷用相機拍攝他們；亦曾聽聞他使用粗口指責途人和使用界刀恐嚇途人、甚至對途人或途人物品使用武力；網民亦指他常胡言亂語，例如會問保安有沒有洗澡或問及自己身穿的裙子漂不漂亮

香港真係好撚柒多精神病垃圾白卡
同共產黨兜口兜面問你愛唔愛黨咁

個記者好垃圾
採訪人地好心比d尊重啦

好似得黑白色，然後有啲打扮到降頭公仔咁都幾恐怖

我相信個記者未做訪問前, 都係笑人果堆

睇到佢戴頭飾個嫌棄樣真係⋯⋯
係咁介意同驚出到街畀人望，咁就安排普通訪問算啦，玩咩實試

其實冇乜嘢
最緊要當事人鐘意

但平時冇人著見到總會望多兩眼

講左咁耐有冇ig

同一個香港？
我著出街果陣唔會有人無端端鬧

咪樣問題
靚女根本唔著都唔會有人鬧你

現場一定好撚臭

傳統要化妝就一定要跟？唔可以變通？

真係 靚過佢本身好多

新玉照

咁都叫大愛 佢殺人放火定傷天害理
朋友著咩衫佢鐘意咪得 平時食飯行街同其他人有咩分別 你識朋友要管埋人衣著？

某一個

Haneame?

bno移民後先正

Who

第一次見到着lolita唔係豬排
咁樣靚我覺得好靚

個女記同佢一樣樣嘅

受訪者幫佢化妝手勢同自己差唔多啦
所以其實講返轉頭受訪者都幾好人
冇因為唔係自己而求其幫佢化

lolita力量

其實係好靚

正到核爆

聖誕節係朗豪坊見過佢

lm

想條女著住黎屌佢

其實gothic可能因為用色問題，拎黎出街著反而好似易carry少少？

反而好似係北角見過佢著史迪仔定大鼻鋼牙衫

個記者事前都知會著衫架啦 唔通冇心理準備咩
睇佢個樣就好像被迫咁
作為記者係唔係應該尊重下人地
人地仲借埋衫俾佢著 仲襯晒全身
件衫俾佢著完又要洗
人地都係希望大眾唔會用有色眼光睇著Lolita的人先借依個採訪俾人了解下
但第一個帶有色眼鏡的人就係記者

話說 我都想試下著 好靚

香港人都係太現實 見到人著lolita喺街就指指點點。。。

如果換轉主角係周庭同仇B。。。 連登巴會點睇????

貴教

字都未識解就學人抽水

記者唔撚鍾意就咪訪問人
Btw, 想識條女

佢啲裝好靚真係只係時空錯配

利申無著過 只係覺得靚

係咪以為個記者係易服個d,畀人當變態
btw冇睇片

娛記真係西中之西

其實有時行街睇到唔係岐視眼光，係真係少見想睇真啲套衫
至少我係呢種態度去望
不過最近見到都冇集中去望，免得被望果個感覺唔好受

偽娘有乜問題

香港夏天都著到先勁

搭車唔會好麻煩？

屏你老母

某一個有

但鬧佢哋嘅人係外國人黎喎

其實你有冇睇片 鬧佢哋嘅係外國人，反而香港人主要都係望兩眼就算

係佢自己介意人哋嘅眼光，你根本控制唔到人哋點諗
話就話尊重人哋文化，分分鐘你係街到見到，你自己都會討論一下
當然個外國人鬧人又過分咗

其實我覺得個女記者一嚟係無乜自信嘅人，始終唔係靚女；二嚟未試過呢種風格，講出口嗰啲說話都話自己本身唔襯啫，唔洗”jer”到佢咁衡嘅

着件衫唔同d比你當成係變態???

肥恭著就話好睇啫

其實你有無睇我點覆我咪屌緊d港豬大驚小怪見識小，小見多八怪囉

不理男女,靚就得啦

頭先喺旺角街市見到個

其實shit係stuff嘅代名詞
只係比較粗俗嘅講法
唔代表係鬧緊你
即係等於你講完句野後面加個屌字一樣
好似口頭禪咁

如果係豬扒啲回應會唔會有唔同

唔係
身邊有lolita friend，其實除左套衫之外又咪普通人一個

秒哂啲傻閪

你喺街都唔會同個唔識嘅人講「你啲嘢喺嗰邊呀屌」啦下嘛？

人哋借出嚟都未話驚個記者會整污糟甚至整爛條裙

搵唔到想follow睇衫

識人會拎啲好貴既裙出去乾洗

bingo

無撚腦
無啦啦點撚樣會同個唔識既路人講you drop your shit over there呀

萬零蚊人工係咁上下

真係有料有內涵都唔會做記者

睇到有啲sad。不過香港不嬲都係咁，話就話係本來做乜都得，但其實好多人都好守舊。對啲無傷大雅嘅人同事指指點點；對住老細、份閪工，以至個政府又冇聲出。

btw 個記者真係仆街嚟

點解你覺得呢度啲巴絲去到外地會聽唔明
係你太睇小連登仔定你太自大？

你點解會覺得人哋會係當面同你講
香港有冇人當面同你講？

如果香港都冇人失驚無神行去你面前講
如果佢失驚無神 係你面前數臭你 你應該仲驚

你係諗唔到呢一點？
如果你要睇點解你唔去嗰啲討論區睇下？
人哋評論周庭，都係話佢唔知幾錢Q，語言仲惡毒過連登仔
痴撚線

好似搬左
最近旺角成日見佢
佢上年仲有比狗拉過

果啲咪死黑記囉

搬咗去東涌新公屋 但成日仲會返屯門行街

娛記俾你想像中惡劣一千萬倍

Ps 前記者

諗起史迪仔

絲打講得好

事前係對Lolita冇一絲興趣甚至厭惡就唔好試著
或者冇心採訪就寧願交比其他記者,
依個記者真係冇咩道德操守, 因為佢依個咁厭棄既行徑, 成為左一個示範既作用

我覺得好撚靚 同埋好得意 好想攬實佢

我都覺得幾好睇

我都覺
唔覺佢鄙視呢個文化
應該係怕醜姐
係咁以笑遮醜
認為自己carry 唔到咁少女
不過著出黎都幾好睇
可能除衫個下會懷念咁女仔嘅自己

烏大龜

寧願條街多啲呢啲風格
都好過一式一樣
最尾兩個lolita 企係條街度
周圍啲人灰灰黑黑
佢地好吸引好好睇

有無melody ig 好想follow 佢

攞嚟打

強烈對比
Btw 如果同佢地出街 應該幾大壓力

‘’你跌咗啲嘢喺嗰邊‘’

你跌左嘢提你拎返

佢跌左嘢咪會

廢話
如果係豬扒
2樓開始屌醜人多作怪到1001 肯撚定唔洗問

其實好欣賞佢地
就算有啲個樣唔係好標青
啲衫同配搭都睇得出好俾心機嘅
成件事出到黎都值得欣賞
不過特登行埋去同佢地講好似好變態
如果你地有睇PO想同你地講我覺得你地好靚

唔鐘意都唔洗表現出黎既
記者基本尊重同職業操守黎

受訪個女仔完全carry到喎無問題 著出街都幾四正呀 女仔鐘意扮靚好正常
你話幾廿歲或者好似個女記者咁carry唔到就話姐

香港人同支那一樣
係要人人一樣先得
係日本真係wfc

呢啲level 梗係冇問題
襯得咁靚
但係可惜平時喺旺角見到嗰啲
就係着咗套衫完全唔set頭又唔化妝

第2張右上

唔化妝都算
最緊要啲飾物要襯返晒
試過見到有人着lolita 戴粗框眼鏡

我係灣仔見過佢，應該有啲有啲問題

唔撚識英文就咪撚衝出嚟啦

你弱智? 日本先係全世界最"係要人人一樣先得"既地方

支那大把人咁着
香港係比支那更守舊

向日本有時都見到

classic

無咩問題

超正，成套戲每樣都好認真同高質
仲有Ennio Morricone 配樂
可惜係因為套戲題材敏感
戲裡面既音樂Ennio Morricone 從來無live 過

比着突然叫你着你都嚇死啦

咁睇都還可以，但如果突然叫我着我都嚇撚死又唔可以拒絕

會唔會著住黎做愛??

借衫比佢嫌三嫌四，又叫人地行先 又話好樣衰

純粹認識或者睇個文化還好，但突然要着又唔可以拒絕真係
就好似突然叫你着Cosplay衫周街行，好撚尷尬

應該搵個男記咁咪唔使驚
頂多啲人當你係屯門史迪仔

個女仔好靚好想認識佢有冇ig

其實fuck係sex嘅代名詞
只係比較粗俗嘅講法
唔代表係鬧緊你
即係等於你講完句野後面加個屌字一樣
好似口頭禪咁

你睇左內文未
我夠知fuck u夠未必係鬧你

幾靚喎28似20

個19記者真係好大鄉里個樣又囧

聖誕節喺尖沙咀見到佢，嗰日佢着婚紗都好似

笑鳩自己唔襯lolita都唔畀 咁都要俾你屌？
佢由頭到尾都冇話過個受訪者喎
你就好似下面條片9:09開始話嗰個女人咁

佢同記者應該一早知道架wo
佢唔知又點會準備套衫比佢著，點知個記者係唔係同自己差不高、體型

著得幾好睇

個來源錯撚哂蘿莉同蘿莉塔完全冇關係

召喚連登Lolita絲

搬咗去東涌

Moi-meme-Moitie

咪又係人地靚女先讚扮咩大愛話咩人地鍾意靚有咩問題
根本連登平時就成日笑人衣著
假撚到

第二張相抱孫未

好耐冇見過佢 唔知宜家d後生仔識唔識

希望佢老母可以睇實佢 唔好上咁多連登9up

其實係大陸先係wfc ...
日本除咗係原宿同迪士尼，其他地方大概都係鄙視向

點解無人著北歐痴女衫，明明仲靚。

着呢啲衫要用好多時間準備 出到去又要好小心
好佩服佢嘅心機

咩黎
日牌有類似風格
但lolita係好保守 唔會露肉

基本manner都要有
低薪唔代表你唔需要展現你嘅專業
同埋做記者就係保持open-minded
人地叫你試、幫你打扮
就唔好咁多聲氣、行出街私私縮縮咁
依家係採訪
唔係你同朋友拍濕鳩youtube片
要俾啲乜嘢comment同反應唔輪到自己呢個位去做

閘短佢 剪吓剪吓就變迷你裙

你唔係信即興吓化？

㩒入去睇一睇
個女記好撚樣衰
係Lolita化之後 幫佢順眼少少
都唔知嫌棄啲乜？

後現代經典

濕洗嘅話純棉lace會縮水 不過簡單款都可以燙返嘅
再貴嘅裙應該要乾洗了

好似結咗婚

行街見到唔敢直視
因為太可愛，驚望多兩眼會俾人當鹹濕阿叔

個記者本身都樣衰啦

樣靚
樣衰

如果佢都結到婚

利申：毒撚一名

個女記者真係咩反應
痴線

記者唔享受 做咩搵佢做

其實佢一早就知要啦
點解佢唔同人講清楚係自己覺得自己唔襯
而要人估估下
認真佢呢個行為真係可以係鄙視嘅解讀

好明顯係
但係真係表達唔好
所以冇禮貌
可以講明
唔使人哋估估下

china joe

呢啲人好撚煩
香港文化入邊最差一定係呢樣
唔好話lolita
標奇立異少少已經屌柒你

阿源都結咗婚

臭蟲論唔合邏輯㗎清
blame the victim 都唔合邏輯㗎

Gothic / steam lolita靚啲

妒忌人哋可以做自己同靚
欺凌人哋獲得自尊快感

情緒過程

見到有人做自己同靚
諗起自己普通又樣衰
覺得自尊受打擊
因為自己係普通（多數強勢方）
欺凌人哋（少數弱勢方）獲得自尊快感

歧視鍊

你個思想仲多餘，冇人care你諗乜

見過佢係旺中揀bra，嚇撚死我，啲店主同周圍既人毫無反應，我就知自己未見過世面

做咩咁多人走去講個記者
佢嘅性格+談吐令人誤會唔尊重人姐

如果玩視覺系版
幫男記者化妝+著到成身punk
情況都可以係相同

不過你都可以話點解唔搵個鐘意嘅人

同隔離PO講人要接受自己係平庸一樣
自己仆街又悶就睇唔起其他多姿多彩嘅人

唔著底底，一揭起就隊入去

屯門史迪仔呢

著得又唔係差
又唔係犯法（暫時係
d人見唔啱就第一件事就標籤用有色眼鏡睇人
個撚個一式一樣咁扮韓妹韓仔裝唔通又叫正常

史迪仔有啲似大軍

真
仲以為應該好多人打卡，估唔到係比人排

btw而家係咪變咗另一樣嘢
周不時見呢類似打份但好casual嘅一班女
然後加個公仔袋

Mana sama 51歲著裙好正！

名？

咁啱撞正蘇東坡個老友都好呢味啫

又要打J 又要打J 又要打J 每天都要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 每天都要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J 又要打J

無話過受訪者
但表情言行間鄙視緊套lolita啫
個受訪者可能請願你話佢本人

你好撚on9添

幾個禮拜之前先見到佢用腳大大力踢門

呢班仔幾型喎
起碼型過我

你回po都好鬼多餘 冇果樣搞果樣

我多餘嘅意思係好似上面d圖咁 要攬埋隻公仔咁
本身裝扮就係靠多餘野 但整到件衫有九成布都係裝飾 我咪覺得多餘囉
我都係覺得姐 你覺得我發表意見多餘咪唔好理我囉

駁唔到

下妻物語好睇

話著得靚啲唔得嗰啲好明顯多數同保守毒撚右膠重疊，有名你叫保守派，佢地見到女人對著咩衫有社會規範以外既睇法就會睇唔過眼

反而liberal同progressive先最鼓勵個個都做自己

真，好唔尊重
包容能力咁低學咩人做記者
少少嘢都咁抗拒好易會miss咗值得留意但少人發現嘅perspective
咁多人課金蘋果你請啲咁嘅人

難得算幾靚 , 平時見到豬閪多

好真實唔造作wor
面對d咁撚柒咁核突既野又真係好難扮到好享受既

話鳩記者d人都戇鳩
佢又冇歧視人地著lolita
自己唔中意著唔得？
咁都俾你地批鬥

傳說中嘅中上男神們

今日先係現時點見到佢

老實講呢d衫應該唔少女仔想著但唔敢著，
都真係需要勇氣

真心好靚欣賞

香港敢著個啲又會唔化妝

個Lolita比人感覺好舒服，女記者反而冇乜禮貌。

呢個記者垃圾唔係第一次

以前喺屯市返工佢成日走入鋪同女仔傾計
有時又擺低隻公仔叫我哋幫手睇住

Melody好靚

係連登
樣靚就支持
樣衰就反對

古董店主Alan 好正

上年尖咀倒數見到佢睇黃浩賢bb 採訪

人性and事實and現實港豬一路都係咁架啦

喺街見到多數都好肉酸又係真的

名

唔講樣
佢對Lolita 付出同執著好值得尊重

水卜櫻

story??

Search左個女仔ig
著便服都靚女
又靚女性格又好竟然冇男朋友

一直都好想試
但真係好撚貴
次次見到價錢就嚇到鳩縮

好靚 好似公仔咁

屯門史迪仔其實好L有錢
佢d茶會款係日牌黎
一條差唔多3000-5000幾

呢個文化都要尊重

佢呢條係唔係古早款babydoll？

雖然感覺都唔太禮貌，但老實講
個樣一般甚至差
人地叫你著啲韓星衫褲 剪個明星髮型
知道自己carry 唔到就係咁嘅反應

水卜櫻個樣係咁架咩
之前成個渡邊美優紀咁架喎

咁咪只做訪問lo

圖1右邊ig?

雖然他經常滋擾途人，但亦有網民指他為人孝順，很疼愛母親，商場店員稱他有時會買禮物送給媽媽，而店員亦稱他與店員溝通時非常隨和，不像面對途人時那樣惡言相向；亦有網民可憐他自幼被父親遺棄，學生時期被學生欺凌，即使長大後亦被區內不良份子欺凌；另外蘋果日報亦報道他患上自閉症，因此為人比較內向及較懼怕陌生人。

毒果啲質素係咁上下架啦

唔知以前平民鬼婆係著咩出街
受訪者幾靚，原本以為咁樣打扮要座底兩個鐘，原來唔洗咁耐

我從來唔係講緊呢樣野合唔合理

我只係講緊呢樣野唔係香港獨有

我相信你都知實然唔代表應然

唔多似baby喎

咁其實人哋都唔係真係講緊香港獨有。。

佢裙擺嘅白色lace似babydoll

咁何必淨係講香港

如果呢樣嘢世界性嘅話

因為講緊香港囉

咁我提出世界都係咁，討論下世界情況有問題？

橋段一好諗好哂 既然佢咁樣衰 知道出黎個效果差 就一早搵過第2個試/做訪問啦

睇得出個女記者係唔慣自己個樣啫，著成咁出街梗係尷尬啦。我又唔覺佢恥笑或者笑個lolita喎。見到你話佢無禮貌，我已經帶住捉佢無禮貌嘅心情嚟睇

咪係，都係啱啱著上身嗰下大反應啫
更何況個記者出到街之後都好正常

佢著得好好睇
出街見到人著得好睇會望多幾眼
但偷影就好唔尊重

IG: Melomelodyfong

成個周國賢咁

Melody好勇敢啊 佢願意做我哋所有人唔肯去做嘅嘢：不理別人的目光做返自己
加油 十扑你

LOLI男

Lolita完全冇問題，不過換個角度咁樣著出街又得唔得？

呢個先係最出名囉好冇

你睇Les Misérables咪知囉！

當然得
其實都係好靚

係連登都夠膽放

唔覺記者態度有咩問題
唔係靚女咪俾你地話唔尊重
呢班人出街實會指住
肥婆著lolita黎笑
話佢唔尊重lolita

好想識個鍾意著lolita嘅女朋友

babydoll下擺lase係兩層 應該唔係

好靚
有人陪 有人幫你襯埋 有得試著一日 我都想體驗下

近年都好少見到
我目光雖然兇但望lolita一定係欣賞

佢好明顯係自己著唔慣驚著得柒多過鄙視wo

一律可以歸納為樣子問題

你問任何一個做過記者既人都知

個女記者講到好似俾人懲罰冇晒專嚴咁
受訪者有咩感受

其實幾靚
但係香港唔好話lolita衫
就連普通日系衣著都會比香港人覺得好浮誇
例如山系/森林系

屯門屎迪仔

之前喺荃灣見到佢
無帶口罩周圍行

有冇片？

Melody可以考慮下呢盤生意

節目效果，佢唔抗拒，
就唔會引到咁多人睇+屌啦

其實係佢本身靚先好睇.... 換著係暗瘡肥婆

幾舊水 體驗一日Lolita

成班連登仔見人後生靚女就精蟲上腦咁話咩冇問題 唔洗理人
換轉你老母著到咁同你出街 睇下你覺得有冇問題
自己問心啦

香港人就係咁撚老撚土 未見過大蛇就笑9人

#134都有個呀嬸著lolita
襯得靚無咩野

佢d衫幾靚

香港條街咁污糟
諗起都唔會想着出街

我自己都接受唔到
但你做採訪前就知會有呢個環節 又唔係即興
唔使扮到好鍾意 但都唔係咁無禮貌

其實睇返條片 行出街 笑鳩佢個個係外國人

咁你係咪會同佢斷絕關係
仔女玩cosplay老豆老母係咪又要斷絕關係

記者著完Lolita靚左好多

維多利亞式？英式西裝既始祖好有味道加埋佢個氣質好match

28歲黎講keep得幾好，定其實只係化得好好

又唔會無衫著既，但真係講緊黎黎去去得個幾套可以換
睇番以前二十世紀初大城市啲紀錄片，無論咩階層啲人都會打扮得好莊重，就算送報紙起碼都有件馬甲

佢地兩個著Lolita都好靚

唔好覺得係男女主角水平，要留意吓附近啲路人甲乙丙丁先係標準

其實冇問題
又唔影響到人

無論係前者定後者，總之佢都仲carry到sweet系lolita
keep得好定化得好都係要心機既

西方國家有啲歷史藝術撚

juliette et justine
Jane marple
Innocent world
印花偏成熟/純色/過膝裙 感覺大人啲

係因為拉左裙，同埋布料唔同
一為係就用裙撐 唔係好易好似梅菜咁

其實幾靚
行街見到會用欣賞既眼光去睇佢地啲衫

??? 有冇汁？

呢個冇,

可以用historical reenactment, historical dance等keyword Google

屬於baroque時期

想識Melody

佢係靚,唔似其他賣肉所謂lolita

有冇IG

你識佢？
依家少左好多啦

成個哈利波特麥教授咁
都幾型

我識佢

佢唔識我

好靚女
求ig x2

靚女著咩都靚

你又咩料
我識你算

港女著胸前放咩入去好?

個女仔着lolita 果時都靚, 着便服果張相更加靚

冇錯，此post已完

Jane

Ig同上鏡有d唔同,上鏡感覺可愛d

melody好似有mon po
佢ig話apple無唔尊重佢
仲為個訪問做好多功課
樣西係因為第一次著lolita淆底姐
話左你地架啦

好似話apple都有開post解釋
不過唔知佢fb係咩

想屌

人地有mon post

著呢 d有撚用咩都睇唔到對波

第2張圖左邊好靚